時代力量提案取締統促黨，民進黨全員反對致議案否決

2020總統、立委選舉日前落幕，新任立委即將在2月正式上任，今（20）日是本屆立法院最後一次院會，時代力量黨團提案「聲請司法院憲法法庭解散統促黨」，雖然最終未能表決通過，但有幾位國民黨立委也投下贊成票。對此，時代力量立委徐永明表示，「國民黨也支持移送統促黨，民進黨再不積極處理，很難對民眾交代！」

選完就現形😪
枉我地咁撐你民進黨

😪

民進黨一直當係台灣既手足係condom 無幫過佢地

至少民進黨上台 手足可以保得住條命😪
韓國瑜未選已經話要將手足送中😪

台灣本土派時力
民進=泛民

你喺立院做呢啲戲有咩用？我今次buy時力

統促黨=愛港力/香港政研會

唔buy

民主社會如果咁做即係黨禁

但台灣唔係有共諜法架咩

黨禁咪黨禁
危害國家安全

民進黨 賣台灣

係囉，就咁提案好怪下
實牙實齒 有證據，拉鳩佢同查封佢咪得

統促黨違反晒中華民國憲法

小英反滲透法班藍屌已經大做文章話返到白色恐怖年代，變相綠色恐怖，如果仲玩埋黨禁，班藍絲真係屌到飛天，政治就係咁，唔係啱就可以做，鬼唔知韓國瑜賣台親中咩，唔通用共碟法換佢入去坐咩

Re: [新聞] 時代力量提案解散統促黨 國民黨也贊成

Share from BePTT

有台灣人解釋左民進黨的原因，有興趣可以睇下。
大意係覺得咁做反民主精神。
例如會唔會有一日國民黨上台又拿過半立委可以解散民進黨？
背後都有堆法律原因。

咁應該點做

禁止納粹黨
黨禁

推推 陣間睇

既然有反滲透法
未必要就咁解散佢

唔好俾支那洗腦，從來只有執政者可以違憲，市民係無辦法違憲架

你同意「支持港獨嘅人」違憲？唔好咁柒啦

用反滲透法而非行政指令

時力又做柒事

黃國昌

人地都last day啦

而家有反滲透法洗鬼dp人哋個黨咩

樓主

係個做法有問題
咁做同支共要求解散民族黨一樣

同意，16個正評有冇回應？

有反滲透法，司法問題唔應該用行政手段
咁國民黨上台係咪可以禁民進黨？

想講今次取締左促統黨 下次都可以用相同方法打壓異己

最好取締埋國民黨 親民黨同新黨

都唔係自已DQ
送去憲法法庭都叫打壓異己
咁反滲透都係打壓異己啦

台灣黨禁係一個大傷口,如果民進黨行返呢套就同當年高壓國民黨無分别,況且依家嗰班奶共狗咁少人做唔得咩出樣,可以唔使理住,主力捧下一個接班人繼續贏大選好過

有呢D豬對手先對民進黨有利
潰不成軍
下屆一定民眾黨最大威脅

其實都係
差在幾時用
食相上會好睇D

時力高估自己選情

有印象佢之前係專門分化台港

統促黨本來就無咩影響力
你DQ佢 仲可以打可憐牌

如果黃國昌唔放係第四
可能三席都拎唔到
民進黨同台民黨不斷𠝹佢票

民進黨主流淺綠化後
(相比黨外，阿扁時代)

時代力量
我諗係打算向深綠方向行

阿扁嬲嬲豬 解散一邊一國黨
多左堆票

咁同香港 DQ 民族黨有咩唔同？

你班友係咪on9
民主社會 點可以 就咁投票取締一個黨
而家已經有反滲透法
如果佢地證實到係共諜
就應該循法律途徑制裁佢地
呢d係程序公義既問題
如果民進黨支持，咁第時國民黨執政，又係咪可以投票取締時力？

基進黨先深綠，開宗明義台獨
但時代力量係統獨方面一直唔係太明顯

民進黨大把手段可以玩

唔使用咁獨裁既手法

我覺得民進黨同時力算淺綠
反而民眾黨我真係睇唔清
時綠時藍既投機派

係囉，依法查辦政治成本細好多